# README #

Стоева Валерия Эдуардовна 
Группа 156
Проект:
«Анализ видеопоследовательностей для автоматического поиска и выделения рекламы»

Каждый день мы сталкиваемся с навязчивой рекламой в интернете, от которой хочется избавиться. 
Особенно докучает видео рекламы. Существует много разных способов борьбы с рекламой и целью этого проекта является понять
принципы блокирования рекламы, познакомиться с разными методами решения этой проблемы,
выбрать один из них и попытаться его реализовать. 
 
Для выявления рекламы мы можем использовать метод попиксельного сравнения. 
То есть попробовать найти перый и последний кадр рекламы в видеопоследовательности. 
Однако это займет очень много времени. Для того чтобы ускорить процесс, можно снизить разрешение. 
Но все же этот способ не очень хорош, так как он чувствителен к шумам. 
Если на протяжении всего видео в углу экрана есть символ телеканала или субтитры, то этот метод не сработает.

Также можно попробовать работать с текстурами.
Если взять на изображении небольшую однородную область и попробовать сдвинуться немного по оси oX или oY, то ничего не изменится.
Однако если в нашей области есть линия, пятно или угол, то будут заметны изменения относительно осей. 
Таки образом выявляются особые точки на изображении, а затем описываем их с помощью дескрипторов и кластеризуем точки, 
присваиваем каждую точку какому-то типу особых точек. Дальше можем создавать статистику. 
Нарисуем гистограмму изображения, на которой будет показано, какое количество точек определенного типа присутствует на изображении. 
Далее можем выявлять рекламу с помощью сравнения гистограмм разных кадров. 
Этот способ намного эффективнее и избирательнее. Но нам предлагается использовать в своем проекте анализ особых точек на плоскости,
а в пространстве. Для этого надо использовать библиотеку Ивана Лаптева. 

План работы: 
1) установить библиотеки OpenCV, для анализа изображений и видео, и STIP, для работы с интересными точками в пространстве.

2) Найти точки интереса на видео с помощью детекторов из библиотеки STIP. (анализ точек производим в пространстве)

3) Посчитать дескрипторы и кластеризовать точки с помощью функции k-means из OpenCV. 

4) Нумеруем кластеры и таким образом каждая особая точка теперь относится к какому-то виду, обозначенному номером кластера. Теперь каждая точка не уникальна, а относится к какому-то типу. 

5) На временной оси у нас в определенные моменты времени появляются особые точки разных типов. Тогда мы можем записать эти точки в последовательность и работать уже просто с последовательностью символов. (Эту часть работы планируется сдать до марта месяца (КТ2)) 
6) Теперь каждый рекламный видеоролик представлен в виде последовательности. Осталось только найти эту подпоследовательность в общей последовательности, то есть нашем видео. (Эту задачу надо решить к маю (КТ3)) 



README2

Так как я ничего не успела сделать к моменту дедлайна КТ1, то решила сейчас все же написать поиск интересных точек и их класеризацию. 
В Файле vision2/Interesting_points.py: Берем текстовый файл, который был получен в результате работы дискрипторов из библиотеки STIP,
обрезаем первые 3 строки (заголовочные), и далее из каждой строки удаляем первые 7 значений которые соответствуют point-type x y t sigma2 tau2 detector-confidence. 
Остальные значения используем в алгоритме Kmeans из OpenCV. Алгоритм принимает на вход значения дискрипторов и отдает вектор labels, который сопоставляет каждой точке ее кластер (то есть типо точки), так же алгоритм выдает информацию о центрах класстеров.

В файле vision2/consistensy.py: первая функция find_matrix просто строит Матрицу по формуле (1) = F(i, j) = max(F(i-1,j-1) + match, F(i-1, j) - deletion, F(i, j -1) - deletion) 
Где match - бонус за то что два символа в последовательности совпали, Deletion, shift - штрафы за пропуск или вставку. 
Вторая функция строит такую же точно матрицу, только заменяет все отрицательные значения на положительные и запоминает максимальное значение в матрице (то есть максимальный бонус) 
Далее мы начинаем раскручивать матрицу в обратном порядке с помощью  формулы (1), в итоге получаем список из всех пар последовательностей (их выравнивание),
чей бонус был максимальным и неотрицательным (то есть было хоть какое-то совпадение). 
На вводе 'agta'  и ' ata' алгоритм выдаст 'agta' и 'a*ta', на вводе 'design' 'ideas'   алгоритм выдаст 'de' и 'de', 'de*s' и 'deas'. 
Надеюсь, что я правильно поняла задачу. 

Далее надо будет с помощью lables (и возможно координаты t - время) посторить последовательность из типой точек и применить к ним второй алгоритм. 
